［傳媒譯名］香港傳媒（包括但不限於CCTVB）對馬來西亞政治人物譯名永遠唔跟當地華人/華文傳媒

我同意每人都可以有自己譯法
純粹想知點解香港傳媒死都唔跟
係咪有咩特別原因？？

Malaysia Prime Minister
大馬華文傳媒：馬來西亞首相
香港傳媒：馬來西亞總理
（但英國首相、日本首相又唔譯人地做英國總理、日本總理）

Najib
大馬華文傳媒：納吉
香港傳媒：納吉布
（）

現任阿公
大馬華文傳媒：阿都拉
香港傳媒：阿卜杜拉
（）

Mahathir
大馬華文傳媒：馬哈迪
香港傳媒：馬哈蒂爾
（）

香港啲傳媒而家好多走去跟新華社
咩弗吉尼亞嗰啲都係大陸人手筆

Prime Minister 呢個可圈可點，加拿大澳洲有英女皇，咪又係照叫總理

各處各鄉村各處例，香港比較冇統一譯名，所以有陣時係會比較亂

殘體警告

为何中国官方对马来西亚很多人名的翻译与马来西亚不同？

我覺得係部分傳媒唔夠專業
hea做就算
一般喱民理解：
首相 = 君主立憲制（議會多數黨黨魁成為首相人選，由君主委任）
總理 = 共和政體 （並非由君主委任）

明白啦，簡單黎講即係奶共

mahathir讀 /罵哈嗲/ 譯做馬哈迪好合理
中共將最尾個"r"讀做自己d核突捲脷音
變成/馬哈蒂兒/ 好嘔心

歡迎讀傳理系既入黎講兩句

香港傳媒奶共奶到仆街
人地馬來西亞有官方中文譯名都唔用
新聞唔係要求真咩？
定係要投誠？

大台係寫大馬首相ga wo
譯名係跟新華社/大陸呀 有本大辭典

泰國都譯總理先搞笑

最近唔知
但幾個月前100%肯定播過「馬來西亞總理」呢個term

可能傳媒自己有政治立場
想泰國廢除君主制，走向共向

慕尤丁 毛希丁

muhyiddin

個「希」點黎
就算蝗語都好似唔岩啦

抹尹癲 好似最似

打錯
抹衣癲 先岩